Известно, что мощность теплопотерь через материал пропорциональна разности температур

\begin{equation}
P = \alpha \Delta T \label{eq:931_start}
\end{equation}
Введем обозначения: 

\begin{itemize}
\item $P$ --- изначальная мощность обогревателя;
\item $T_0 = - 28^{\circ} C$ --- температура на улице;
\item $T_1 = - 4^{\circ} C$ --- изначальная температура в избушке;
\item $T_2 =  12^{\circ} C$ --- температура в избушке с одним обычным окном и одним стеклопакетом;
\item $T_3 $ --- температура в избушке с двумя стеклопакетами;
\item $\alpha_1$ --- коэффициент пропорциональности в уравнении (\ref{eq:931_start}) для обычного стекла;
\item $\alpha_2$ --- коэффициент пропорциональности в уравнении (\ref{eq:931_start}) для стеклопакета.
\end{itemize}

Заметим, что во всех трех случаях в избушке устанавливалось тепловое равновесие, а значит мощность обогревателя каждый раз равнялась сумме мощностей теплопотерь через каждое из окон. Запишем соответствующие уравнения

\begin{equation}
\left\{
\begin{array}{l}
P = 2 \alpha_1 (T_1 - T_0)\\
P = (\alpha_1 + \alpha_2) (T_2 - T_0)\\
P/2 = 2 \alpha_2 (T_3 - T_0)
\end{array}
\right.
\label{eq:931_main}
\end{equation}

Приравняем правые части первых двух уравнений из (\ref{eq:931_main})

\begin{equation}
2\frac{T_1-T_0}{T_2-T_0} \alpha_1 = \alpha_1 + \alpha_2 \mbox{ или } 48 \alpha_1 = 40 (\alpha_1 + \alpha_2)
\end{equation}

\begin{equation}
\alpha_1 = 5 \alpha_2
\end{equation}

Можно сказать, что стеклопакет проводит тепло в 5 разу хуже, чем обычное окно. Теперь поделим первое уравнение из (\ref{eq:931_main}) на третье

\begin{equation}
2 = \frac{\alpha_1}{\alpha_2} \frac{T_1-T_0}{T_3 - T_0}
\end{equation}

\begin{equation}
T_3  = 12 \frac{\alpha_1}{\alpha_2} {^{\circ} C} + T_0
\end{equation}

Откуда 

\begin{equation}
T_3 = 12 \cdot 5 {^{\circ} C} - 28 ^{\circ} C = 32^{\circ}C
\end{equation}

\answer{  в избушке установится температура $ 32^{\circ}C$.}


